【貿易戰】商界組團訪美幫港宣獨 廠商會會長：支持國家用強硬態度應對

美國國會轄下的「美中經濟與安全審議委員會」早前發表報告，建議商務部檢討現行軍民兩用技術出口管制政策中，將香港及內地視為兩個獨立關稅區的做法。立法會紡織及製衣界議員鍾國斌組織代表團在美國聘請律師，與當地的入口商游說華府與解說。《星島》政情專欄引述廠商會會長吳宏斌指，商界對代表團成效存疑，直言「中國在外交層面都搞唔掂，何況香港人？」

吳宏斌指，上周五（23日）商界與商務及經濟發展局局長邱騰華進行閉門會議時，有人提議組團到外國游說及解釋香港獨立關稅區的地位，當局表示樂意協助和提供支援。但商界對於組團與否未有共識，因為部分行業不如像紡織界般直接受影響。

吳宏斌認為，貿易戰牽涉到中美兩國的戰略博弈，中國「唔企硬唔得」，港商支持國家用強硬態度應對，亦指事件已高度政治化，組團訪美不會有大作用，「中國在外交層面都搞唔掂，何況香港人？」

他又透露商界已經促請港府，更積極向美國解釋一國兩制實施情況，說明港企和中資企業的分別，以免中美貿易戰殃及香港這「池魚」。

呢D咪愛國囉

加油，企硬，跪低衰硬

愈焦土愈愛國?

啲商家佬自以為可以食兩家茶禮
結果係獨立左嘅新加坡先食到

一定要企硬

自由黨vs香港中華廠商聯合會
明眼人一睇就知啦

補充資料：
香港中華廠商聯合會The Chinese Manufacturers' Association of Hong Kong.

吳宏斌博士當選廠商會第四十一屆會長 - 香港中華廠商聯合會

2017年12月5日 - 香港中華廠商聯合會（廠商會）第四十一屆會董於今天（5日）進行投票選出新任會長， 並由現任廠商會副會長吳宏斌博士當選，他將於明年1月1日正式 ...

時辰到

港商支持國家用強硬態度應對

中國崩點算

認真
佢地詭求李卓人過去遊說
可能成功機會仲大d

企硬喇，跟中國一樣，美國進行反制裁措拖，加徵對美關稅或者其他反美措拖，如果唔係點跟京滬深睇齊

中國賓好勤力
做議員都唔見佢咁有效率

有無睇歷史,香港以前痴住邊個,點解會中國差香港好,
而家香港又係痴住邊個

諗起美國佬份報告
quote好多傳統飯民言論

帶頭搞港獨

唔知佢真心 定玩野

商家党大撚鑊

播獨

咪係！！！！！！

至少都要自稱布殊老朋友既鳩董帶隊啦 ！！！！

支持 反擊

Take side就緊架喇 咪想食兩家茶禮

陳雲：搵錯門口。
點解要美國遷就，而不是中國？